有幾多人做普通文員要日日OT?

每日OT到8點後，身邊d人叫我返保安仲好

幾錢人工
咩行業

唔過14000，物流

每日朝九晚八路過

日日準時走唔多野做

認真答你
做保安真係好過做物流

利申：以前做物流

每日放工返歸食完飯 唔夠3個鐘就差唔多瞓覺，巴打用咩心情捱落去？

等我過多5至10年仲係一事無成 先再入行做保安

你依家轉做保安5年10年後有機會已經升職
但你繼續留係物流就仲係一年加2，3舊水
自己諗

依份諗著做一年內就走，等個市好少少 就轉其他公司做，保安唔想咁快試著

咩學歷 咩經驗

上年fg非專科，無咩工作經驗 上份工返咗好短時間 寫唔到落cv

空運？

唔係空運

Hr clerk
Acct clerk
每日7-8點走 點睇？

Acct Assistant 每日9-10點走 點睇？

日日準時收工

同行，fg個陣成日都OT到凌晨
轉工係唯一選擇
大公司就少咗好多OT

10點走 返歸食完飯就瞓...得星期六/日屬於自己，不過acct未來可以升職上去 都叫有前途

個陣你做咗幾耐就轉工?

同你講係禮拜六日month-end closing都有可能要OT

ACO師又贏

咁點解唔做it support

走啦
做it support

非專科嘅天堂

開單到好夜 其他公司嘅單又唔會準時比到，開完單仲要安排人聽日送貨 個運作根本無可能早走到
巴打返咗幾耐? 我咁快辭職走驚cv花哂又有空窗期

無咩IT底 可以點入行...

走啦 做it dev

做ops?
過來人經驗
物流，勿留

後生有學歷既話就直頭轉行啦
搵一行有心發展既做落去

弱智仔

最尾句笑咗 但笑笑下又覺得悲哀

有手有腳肯學鍾意研究問題就ok

我識打code就唔洗咁

其實你唔洗擔心cv會花
物流行頭大，你又第一份工，就算你唔寫落cv直接搵過第二份工都得啦

有冇ot錢先

依份又辭咗寫唔到落cv 空窗期真係over1年 得大學degree都未必有人請空窗期咁耐嘅人

做物流真係死路一條做it狗好過

我on9，做咗差唔多年半
早走早著

我今個月ot左75個鐘

物流
日日打單 訂車 學到啲乜？
一個肺炎無貨到基本上本收皮
你做邊間科記呀？
趁後生及早轉行啦

我空窗左一年都有人請 唔洗驚咁多

Ops咁低價？ 我個陣見ops 開16.5俾佢壓

睇邊間啦
16.5算高
我嗰時做某日資得一皮多啲

我啲科記客好多貨喎

我目標唔係做物流行業，只係想揾份普通文員做下寫落cv同儲錢等遲d進修，不過我依份唔寫落cv 空窗期會有1年

睇公司 好多頂爛市蝕住做
驚無客

搵份政府臨時文職溫吓書好過啦

佢最後壓到16但無請
依家朝朝番工見到啲客夜晚10點幾先補料
就諗起以前做科記既辛酸

依排又開始wfh, 出面個市仲難揾工, 諗緊做到1月等多d人轉工再走

有時諗下interview同人講依份工學到d咩，又唔係好諗到有咩特別野講...開單程序又重複性

你想進修做邊行先
面試呢啲都係交吓戲

我就建議唔好再搵科記有冇double pay?有就1月走，唔好蝕俾佢

呢行OT例牌嚟
如果做入口仲要長期返通宵
人工又低
都唔知點解有人做

Trading 好似好啲
我個陣係咁啱佢請，就入去做
之後發現係香港要做大公司先有say
科記成日要受氣

Closing?

做普通文員一定比人叫你考ca/aco
但出年開始零編制，不如努力進修係私人市場做先係連登清泉

就算做CLERK都搵啲專少少
IT SUPPORT 又好ACCT/HR又好
純文員真係遲早失業
一係搵公營機構/大專/正苦

咁你都肯做？

係人都知物流西工 仲做

進修仲考慮緊，依排諗緊物管
Interview hr都會揀個返工坐到1年嘅人

有double pay, 但無咁快有 都係岩過probation

我公司的Acct 每日都彈閘..遲一分鐘都唔會

咩學歷？

私人市場最驚中年比人炒，不過如果有能力 肯減人工都可以再揾得返

我都係多你接近兩個月，每日放工食完飯 得返一兩個鐘就瞓覺

其實會計文員出路係點..有沒有前途?

利申:做緊

我都係fg驚冇工做番住先
但唔洗ot日日準時走

有冷氣嘆，有自己位坐，成日疴屎仲想點

咁早啲走啦，重頭嚟過仲好

直接apply it sup咪得 唔駛it底
所謂整電腦都係幫人地重新開機就算

我公司啲同事幾乎全部係度多過廿年，呢行好似唔會俾人炒咁

Ops係咪operations 物流打單果類

係
垃圾打雜工

羨慕

從不OT

望住班傻鳩扮忙好撚好笑

無牌acct 要升上去真係萬中無一

直接空降個big4 會計師落黎都唔會搵你

晚晚做到凌晨4/5點
日夜癲倒哂

做咩唔考阿，無咩大志就去做啦

巴打fg 14000蚊重要揀著一行無發展既真係好唔理想喎，可以準時收工去進修都話啫，搵到好路數好走

咁就緊係啦屌,big4 工作量同exposure 多你咁多,仲要peak season 番埋星期六日,凌晨3,4點先走,咁都吃haed唔住你咁做乜要做big4 呀
利申big4 狗

男定女?

冠記？

我呢邊文員 逢2，5 先要o到過8點 星期六半日
但係人工高過你

中五畢業
工程consultant 文職
21K 5天半長短周 同一間公司做左十年

聽就聽得多 實際做咩 印個箱果啲label?
一大堆code地址果啲？

u?

大公司先多ot喎

姐係有手有腳就請咩

我依家朝6晚唔知幾多 一時收6一時收7
人工唔過9千 點睇

OT原因係咩先?
拎萬4蚊人工仲要多嘢做到要日日OT?

做梗19 OA 18K 日日準時收工

咩係oa？

包食住

我個間係sales 先多OT,但佢哋係好生意，超多貨先要O

扮ot?
正常文員仔駛鬼ot咩

頭先睇個D 非專業8大畢業生FG POST做1, 2年都有23K....

物流/SHIPPING 文員真係要, 因為香港好興放工前係咁出單比你做

因為以前做B2B SALES D 同事都係咁做法

文員好多都係中五畢業吧

講得岩呀 物流真係低質 次次加人工 頂晒500蚊 叫人點頂

Forwarder果d?

做I.T都要O.T呀 我上一份工個老細離地到乜野都唔理 我就算唔駛O.T 果晚都會收電話要做野。 放假都有人打黎，痴線。

咪on9 啦，ACCT同HR咁撚忙

相對地無咁易失業
好過DATA ENTRY
炒咗真等乞食

係既，但你唔比人炒，份工咁大壓力你都會想炒左份工。其實依兩個dept 既turnover都好高吓

咁本身文員已經唔好做
除非HEA人工又KEEP住加
(ACO)之類
acct考牌後人工已經贏一截

文員
從不ot
好間唔中出下差
2x K起薪做到3x K
14個月糧

但你做得acct 考牌，就唔會做文員啦 （你唔好同我講LCCI啲9牌呀）

咁有人真係由ACCOUNTING CLERK做到上CPA嘅
起碼有career path
物流CLERK再升咪SENIOR CLERK/SUPERVISOR
人工唔會差好遠

office assistant (boy)

比我即屌柒佢

公司啲保安爽撚到
做夜更必訓
冇人捉冇人嘈

後生做保安，做多兩年有返經驗都可以試下上 second ic 位。但做物流文員真係睇唔到有咩前景

連登仔最中意叫人唔好入政府, 但就每日填GF340 報報報

傳統audit 真係辛苦

咩文員咁高起薪

mkt

幾短？五個月我覺得都寫得

一樣 頂住啊 我都一月走

笑撚死

咪撚做啦ON9

上一份得個半月，依份做到一月頭就夠5個月，照寫著算

好辛苦，飯都無咩時間食每日都倒數緊辭職個日

出面就快wfh, 依家辭職唔驚揾唔到工?

身邊有無人叫你返夠半年先走?

轉行啦

唔包 每日來回1hr

我今年fg出黎都3皮
返8-4

做保安好過啦傻閪

啱啱放工呀屌晒你地

冚家鏟，我空運，宜家都未收，落去食飯再番上去

雞碎咁多
仲要ot

做食蕉好過

第一份長工文職就係做物流
OT多到=出多一份糧

我洗費都細，屋企負擔唔大，如果唔係為cv 積蓄都夠我食到出年2/3月

我今日都8點先走到 返歸沖涼食個飯已經到咗尼個時間，過多陣又瞓覺準備聽日OT

咁慘 巴打返緊邊行?

每日要返幾多個鐘?

如果過多幾年都揾唔到好路數，真係做食蕉算 手機睇到悶 就巡下樓當做運動

真係諗過讀LCCI到lv3，之後揾份acct clerk做下，讀LCCI真係無用?

唔係冇用，對於冇ACCT背景既人想做acct clerk 好有用，但讀完好難升上去，同埋work load 都好大，比其他文員辛苦好多，人工又比有acct 低或cpa既低，要升都升有acct degree 或者有cpa先啦，所以有能力既就考cpa啦，唔好浪費時間

咩行業

天堂就唔係掛 普通工作

做helpdesk
但你tech冇sense都係唔好 冇經人工都係得萬3-萬6
重要pick up d tech 野

教畜

哇 終極閪工 食飯都唔得閒食

準備做夠5個月就走，1月比信 2月揾工

個半月就唔好寫 五個月都ok

我都做夠半年走仲有兩個月

倒數辭職係依家精神支柱 一齊加油
你2個月後會裸辭定邊揾邊做?

5個月聽落都唔好，不過2月轉工潮 無計

我都係每日諗住仲有幾多日 加油
我應該裸辭
但呢排都有final in左d政府工
希望一月有offer

半年好似好小小？雖然都係衰
但無計啦市差好多人根本番緊份唔岩既工

我仲等緊政府interview, 依排開始wfh, 唔知會唔會延期

到2月都唔知多唔多人轉工，可能個個都繼續坐著份荀工

ACO?

O唔係多 每日一個鐘
但頂唔順腦細 想問野學下野都比人串
就簽字走

係 其實仲等緊下星期skill test，延期又唔知要等幾耐

其他同事幫唔幫到? 係公司返咗幾耐?

我11月頭in完

Offer God

你幾號去考skill test? 我等到上個月中先收到email

大家做唔同sector既野都好忙
一年到啦 中間換左腦細就頂唔撚到

以為自己做到攰 開左post都唔知